社署副署長林嘉泰離世 林鄭及司局長紛表悲痛

上星期三被發現在辦公室昏迷的社署副署長林嘉泰，留院超過一星期後，延至今日不治。行政長官林鄭月娥、多名司局長，以及社署署長梁松泰，都對林嘉泰離世表示悲痛及深切哀悼。林鄭月娥表示，在2000至03年與林嘉泰共事，感受到對方對工作的熱誠、對長者及弱勢社群的關顧，以及對社工專業的持守，形容對方為人謙厚，事事親力親為，願意聆聽，積極解決問題，是深受社福界尊重和部門同事愛戴。

林鄭月娥形容林嘉泰逝世，是政府一大損失，令她震驚和哀痛，向他家人致以深切慰問。

政務司司長張建宗表示，政府失去一位優秀及專業的社福政策官員，他亦失去卓越的同僚和摰友，他沉痛懷念林嘉泰。 勞工及福利局長羅致光表示，他與林嘉泰相識近30年，在不同崗位合作無間，勞福局對於痛失隊友表示哀痛。社署署長梁松泰代表署方，向林嘉泰的家人致深切慰問，指部門會盡力為家人提供協助。

公務員事務局長聶德權則表示，他出任社署署長期間，與林嘉泰合作無間，形容對方勤奮、盡責、有同理心、肯承擔，在30多年的公務生涯，鞠躬盡瘁，堪稱是公務員的典範。 林嘉泰上星期三早上，被發現昏迷在灣仔胡忠大廈的社署辦事處，送到醫院深切治療部治理。

原文網址：

陪佢落去陰間再續前緣啦咁

社署署長放完大假未？